Теоретический вопрос.

1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы

Циклы нужны чтобы можно было не писать повторяющийся код, а выолнить его можно было бы при помощи циклов. Если за ранее неизвестно количество повторений в выполнении некоторого кода, то без циклов его вообще не получится реализовать.

